Aqui está um exemplo de um código complexo em SQL:

```
-- Criar uma tabela temporária para armazenar os produtos mais vendidos
CREATE TEMPORARY TABLE produtos_mais_vendidos AS (
  SELECT produto_id, COUNT(*) AS quantidade_vendida
  FROM vendas
  GROUP BY produto_id
  ORDER BY quantidade_vendida DESC
  LIMIT 10
);

-- Criar uma tabela temporária para armazenar os clientes que mais compraram
CREATE TEMPORARY TABLE clientes_que_mais_compraram AS (
  SELECT cliente_id, COUNT(*) AS quantidade_compras
  FROM vendas
  GROUP BY cliente_id
  ORDER BY quantidade_compras DESC
  LIMIT 10
);

-- Criar uma tabela temporária para armazenar a receita mensal
CREATE TEMPORARY TABLE receita_mensal AS (
  SELECT MONTH(data_venda) AS mes, SUM(preco) AS total_receita
  FROM vendas
  GROUP BY mes
  ORDER BY mes ASC
);

-- Obter os produtos mais vendidos
SELECT p.nome AS produto, pmv.quantidade_vendida
FROM produtos_mais_vendidos pmv
JOIN produtos p ON pmv.produto_id = p.id
ORDER BY pmv.quantidade_vendida DESC;

-- Obter os clientes que mais compraram
SELECT c.nome AS cliente, cqc.quantidade_compras
FROM clientes_que_mais_compraram cqc
JOIN clientes c ON cqc.cliente_id = c.id
ORDER BY cqc.quantidade_compras DESC;

-- Obter a receita mensal
SELECT mes, total_receita
FROM receita_mensal;
```

Neste exemplo, estamos criando três tabelas temporárias para armazenar informações sobre os produtos mais vendidos, os clientes que mais compraram e a receita mensal. Em seguida, realizamos consultas nessas tabelas para obter os resultados desejados.